%!TEX root = ../sbc-template.tex
<<<<<<< HEAD
A realização de um trabalho de conclusão de curso desta natureza é justificada por várias razões. No contexto da interação entre telespectador e \emph{Smart} TV, um estimador de idade pode ser utilizado para facilitar a coleta de informações que contribuam para melhor experiência de provimento de conteúdo e de configurações personalizadas. Em particular, a estimação de idade dos telespectadores pode ser especialmente para a implementação de um controle parental mais eficiente, protegendo crianças e adolescentes de conteúdos inadequados à sua faixa etária.

Um outro aspecto que ressalta a importância da realização de um trabalho desta natureza é a prática e a proposição de soluções envolvendo \emph{machine learning}. Esta é uma área de vanguarda na Computação e seu potencial para resolução de problemas práticos está em franco desenvolvimento. Ao considerar a elaboração do estimador proposto, será necessário dominar conhecimentos de  ferramental tecnológico atual, o que pode colaborar na minimização da distância entre o profissional em formação e os anseios do mercado de trabalho da área.
=======
A realização de um trabalho de conclusão de curso desta natureza é justificada por várias razões. No contexto da interação entre telespectador e \emph{Smart}TV, o estimador pode ser utilizado para a coleta de informações que contribuam para melhor adequação das configurações do produto e da própria programação aos seus usuários. Além disto, a tarefa de detecção automática da idade dos telespectadores pode ser utilizada para a construção um sistema de controle parental mais seguro que o que utiliza senhas, por exemplo. Acima de tudo, deve-se reservar ao usuário o direito de saber e concordar com tais políticas.

Juntamente, serão abordadas questões comuns de aprendizado de máquina, como a escolha de parâmetros e arquiteturas para modelos que se adequem a determinada tarefa de aprendizado, o \emph{tradeoff} entre \emph{bias} e variância, \emph{overfitting} e \emph{underfitting}, comparação de resultados obtidos por modelos diferentes, revisão das técnicas mais recentes presentes na literatura, entre outros.
>>>>>>> parent of df6fef4... proposta + trabalhos relacionados em referencias

Por fim, este trabalho envolve o desenvolvimento de uma aplicação prática envolvendo técnicas de \emph{Deep Learning}, em especial os modelos de redes neurais convolucionais profundas aplicados em visão computacional. Esta área do aprendizado de máquina é tida como o estado da arte em várias disciplinas, particularmente em visão computacional e reconhecimento de fala. Portanto, a construção de um trabalho nesta área ainda na graduação contribui para a propagação de conhecimentos contemporâneos e inovadores no ambiente acadêmico.
